 kogukonna kohtu koosolekust, mis
Augusti 12. kuu päewal 1891 aastal ärapeetud.
 asjas 1891 aastast No.
Kohtu koosolek sai selles asjas awatud kell 1.
Juures oliwad:
Kohtu wanem: Jaan Willenthal
Kõrwamehed: Joh. Freibach, Karl Allison, Adam Jis
Kirjutaja: W. Matzar
Kohtuse ilmusid: Mart Loikow ja Wassilij Mihailow
Asi sai ettekannetud:  Mart Loikowi, ülesanne heina warguse pärrast mille juures loeti: 7/8 Augustil tuli üks wene kaupmees mino juureja palus minu kaest öömaja mina eitahtnud temale esiteks lubaga, aga wiimaks lubasin ometi temale. Et temal omal heino ei olnud siis toin mina temale heina ja tema noudmise peale ka süüa. Sellepeale juhatasin mina temale öömaja jäuks heina poningi. Hommiko ülestõustes leidsin mina et tema oli öösi hobusele weel heino etteannud ilma mino teadmata ja pealegi weel mino kõikseparremaid heino. Kui mina temale seda ütlesin siis soimas tema mind "köstre lehma wasikaks.
Arra tulles maksis tema minule 25 kop selle ette, mis mina temale ohtu heino tõin ja 2 mehe sööma ette. 1 toop jahhu ja need heinad mis tema ööse oli arrasöötnud arwata 1 leisikas on weel maksmata.
Nüüd nõuan mina tema kaest oma ajawiite eest ja ka wõlgu janud asjade eest 50 kop. ja palun teda sõimamise kaest trahwida.
Mart Loikow XXX
Astus ette Wassilij Mihailow ja räkis wälja: Mina läksin 8/9 öösel Loigo perrese ja palusin enesel öömaja ja perremees lubbas seda ka. Minu palumise peale andis tema minule heino ja ka omale ja mino poisile süüa; 1 toop pima, natuke leiba ja 1 silk ja lubbas minule ka weel heino wõtta kui heinad pidid otsa saama. Et mina hobusele tema lubamise järel weel öösi heino tõin. Homiko tuli perremees ja sõimas mind heina wargaks ja ei taht mind mitte ärralaska. Mina maksin temale noudmise jarrel 28 kop. Et mina aga ilma asjata on kohtuse kutsutud ja mina kui kaupmees sealjuures suure kaljo sisse sain siis noua mina tema kaest 4 paewa arrawiitmise eest 12 rubla.
